河北疫情｜內地網民籲勿歧視河北人 張學友拍片聲援：河北加油

河北新冠肺炎疫情嚴峻，石家莊市更於1月7日宣布「封城」，部分放假的大學生無法返回學校和家中，即便聯絡好旅館，卻不能召到的士，甚至亦不能透過App掃碼騎共享單車，最後在義工幫助下找到住處。

另外有網民爆料稱，山西太原等地拒絕途經河北的車輛駛入。一些網民擔心河北人遭受歧視和排擠，在微博呼籲「不要歧視河北人」。歌神張學友也拍片聲援河北，表示中國抗疫成績在世界有目共睹，這次疫情也一定會過去，「石家莊加油，河北加油」。

據此前報道，石家莊義工袁女士上周六（1月9日）接到求助，表示有幾名放假的大學生未能回家，學校亦因放假關門不能回校，只能被困街頭。袁女士隨即駕車出門找到幾名大學生，確認他們已完成核酸檢測後，最終協助他們找到住處。

事件引發網民熱議，有人提問為何學校放假學生就不能回校，質疑校方做法不妥，「大學不能搞一刀切」。也有網民表示，希望不要因為疫情導致有人無家可歸，疫情防控也需要溫暖和溫情。

另外，網傳一些地方限制河北車輛駛入。例如，山西太原市被指拒絕途徑河北的其他省市車輛入境。網傳照片顯示，太原松莊高速路口已經積壓多輛汽車。

一名親歷司機在微博表示，因為自己的行程卡有顯示河北，雖然健康碼顯示綠色，72小時以內核酸檢測也是陰性，卻被工作人員指出「只要是行程卡顯示河北倆字就不行」。他質疑，當其他地方發生小部分疫情的時候，河北也沒有為難這些地方來河北旅遊、工作、商務辦公的人，「為甚麼河北疫情就會遭到排斥」。

河南南陽網還刊發一段影片，片中一名來自河北的司機被困在路上，買不到飯、加不到油，哭訴「飯不賣給我們吃，油不給我們加，路不讓我們走，讓我們怎麼辦？」也有網民發影片顯示，某地在道路立下警示牌，上面寫著「冀牌禁行」。微博帳號「社會學者胡順安」也發文說，「石家莊與邢台的人在外地路過屢屢受阻，且被歧視」。

有見及此，不少網民在微博和微信發文，呼籲「不要歧視河北人」。祖籍天津的香港歌手張學友也拍片聲援河北，他用普通話在片中表示，向河北和石家莊的朋友們問好，希望大家身體健康，「我們這次中國抗疫的成績是全世界認可有目共睹的」，河北的朋友只要在大家共同努力，一起做好自己的情況下，很快也會把這次疫情壓下去。「希望大家加油，石家莊加油，河北加油」。

清零呢？

食屎啦你

中國香港歌手張學友

唔敢瞞報了

香港爆到七彩時你去左邊？

他質疑，當其他地方發生小部分疫情的時候，河北也沒有為難這些地方來河北旅遊、工作、商務辦公的人，「為甚麼河北疫情就會遭到排斥」。

仲係唔知自己衰乜
自己冇防疫意識
人地抗疫就覺得人地歧視你，被害妄想

林鄭：香港歡迎你

話說盧寵物去唔成武漢 今次可以去河北

香港有豁免，河北雙非可以去香港做無源頭個案

盧醫生上去救援未？

好！

針都已經打咗，仲有咩藉口走數

河北肺炎

乜撚嘢河北加油 係中國河北人加油
係咪想分裂國家

建議開放比胡北人過黎

河北農民可以免費享受冷氣

香港養大你

香港有難時，你不聞不問

食屎啦你

唔拍片叫香港加油？

嗌香港加油會俾狗拉 比藍絲投訴乜乜乜 河北加油就ok

幾時幫香港講過野？

本身係香港人已經係原罪

是人民幣的味道 真香

張學友第一時間

河北把悲哀感覺假設是來自你虛構

聽過有人喺遊行路線終點手握大聲公發表類似講話：
「我們這次香港抗爭的成績是全世界認可有目共睹的」，香港的朋友只要在大家共同努力，一起做好自己的情況下，早晚也會把這個 * * 壓下去。「希望大家加油，香港人加油，黃絲加油」

但我唔記得咗 * * 兩個係咩字

去錫佢地啦，比佢地感受愛丫麻

河北人

呢堆老坑都係賤種黎

話說香港加油依家係禁詞黎

突然腳痛

北京乃首都落地河北省，首先禁河北人員進入嘅係北京市，咁即係點呀？你岐視就正常人地岐視就不應該

弄啥呢

張學友喺咪仲窮過我

京城位處直隸，地位係直轄市

北京人覺得高級過河北多多聲

真係天大笑話

真係得香港係咁撚癲

外國野番黎架

條友雷曼個時輸身家
跑大陸演唱會追數

叫咩加油，搞獨立？

臭閪蚑那賤蛆回憶小子

係咪佢住河北？

而家唔叫得香港加油架

河北加油係支持河北獨立

含撚啦屌你老母

痴撚線
國家清零
咩叫「小部分疫情」！？

training

北京當局已下嚴控疫情擴散其他省份指引！張學友竟敢呼籲開閘，還叫石家莊人民加油向外衝，大胆

倡議河北獨立？？？？國安做野未？？？

支那閪從來冇令我失望過

香港呢？有冇幫香港加過油

班偽人覺唔覺自己好撚惡心

實際數字後面至少加多2個零

除左10架啦 可能

北京當局呼籲河北省人民勿前往别區，應留在當地免疫情擴散。你個香港歌星仔竟鼓吹河北人民往外逃。

說好的零呢

FAKE NEWS

因為習爺爺係唔會呃我架

盧醫生條命好矜貴架，唔好迫人啦

一些網民擔心河北人遭受歧視和排擠，在微博呼籲「不要歧視河北人」。

點解我覺得係曲等大家特別關照河北人

支那好多疫苗架喎
係唔快啲運去河北全民注射？

從來睇呢D大陸乜唔好歧視第度人，我只想問"戶籍"，"借讀費"係乜？？

唔洗河北，睇吓首都京京現實：

中國香港 蚑𤶸 歌手張學友

中央疫情控制中心自己報非民間謠言::10幾日前已有多省醫護幾千人前往支援，早幾日聞名天下嘅天壇醫院醫療輔助隊前往石家莊，進入石家莊路口時沿途軍警一一敬禮，利害之醫療隊

封城封村就係歧視人地

呢個po又有得睇支持言論自由嘅香港人連句加油都唔俾人講

叫句加油有用咩
歌神應該捐出十份一身家
同埋上去唱番兩支歌

国家點會容許講出河北加油呢啲咁有河獨意味嘅說話？

上次單野未喊完，過多排先

河北加油 光復河北

加油

犯國安法 拉得

一早話撚咗呢班香港藝人虛偽、忘本
自己嘅出生地、成名地不聞不問，但大陸就仆去關心
點解？ 因為大陸有利用價值香港冇囉

張同志把革命輸入河北

唔係無事咩
河北肺炎

唔係日日吹0唔洗帶口罩咩

兼職業性失聰扮聽唔到

一邊封城一邊喊加油啊你地 自生自滅啦

張學狗

option：

瀨野感染了，私家病房裏同成班鞋友為又未能出發喊緊！！

支針得50%
難怪佢會驚

怪就怪學友唔上連登, 不思進取 故步自封

河獨分子

垃圾 食屎

係囉
點解「河北加油」就得
「香港加油」就俾人拉？

估唔到最後郭富城算係唔錯

香港人比人打時佢去左邊？

河北加油！死多d

李克强呼籲全國各地干部領導層勿隱瞞疫情，應誠實坦率通佈疫情，可及早預防疫情擴散又嚟衣招，報又死唔報又死

翻譯：

嗱，唔撚關我事架！！！

我從河北省來.jpg

又係為咗飯碗!

係囉，度度都可以加油，點解香港唔可以加油！

大陸肺炎係咪仲係8萬幾單？

張學友真係醒目仔黎

WFC

可能係好似689咁
精神上係河北人呢

為什麼是河北人？憑什麼不是中國河北人？是不是搞冀獨？

財爺：「（連登）有意見認為要開放湖北豁免通關檢疫..」

偽人

點解當日又可歧視武漢肺炎人?

河北人加油
河北人要獨立了

依家去武漢都收貨啦,不過條撚樣夠撚膽咩

Fake news 我小區根本沒事

而家學友：不為疫情添煩添亂
但
學友係四大天皇係舊香港情懷，中意聽佢歌—》學友=暗黃
or過一排唔記得佢講個乜，潮流興聽學友—〉學友=暗黃

河北獨立

河北新型武漢肺炎

燒緊屍啊，比d時間啦。燒咗成年啦

张学友

學友哥係咪仲跑緊雷曼條數

準備一週年loop可防可控

河北人嚟香港叫張學友收留你啦

BeFair，學友係天津人，出聲撐河北我ok！！！

話佢奶，佢有冇好似田海華廢倫送禮之流咁為錢上去做小丑托高班蚑毛歌手？？有傳某衛視出幾千萬佢做馬騮評判佢都No！！！

佢上年同台灣倫唱個首武肺歌，係俾雲南党西事後鳩過一棟囉

周啟生屌得佢冇錯

支持
北京解封未

加油敏感字喎，都犯國安法

輸左幾多錢